---
title: "Использование шаблона"
subtitle: "Дополнительный заголовок"
title-page-data: | 
  Дополнительные данные, размещаемые на титульном листе  
  Строка 2  
  Строка 3
author: [Артем Васильев]
date: "11.08.2021"
footer-left: "Текст нижнего колонтитула"
abstract: |
  Данный документ демонстрирует использование основных возможностей шаблона.

# Settings
titlepage-logo: doc/pandoc-logo.png # логотип на титульном листе

lof: true # Список изображений
lot: true # Список таблиц
toc-depth: 5 # Количество уровней в Оглавлении (3 по умолчанию, 5 максимум)
header-includes:
- |
  ```{=latex}
  \usepackage{lipsum}
  ```
...

# Markdown
Pandoc использует немного расширенную версию классического Markdown Джона Грубера. Данный документ описывает основные моменты, необходимые для работы. 

## Параграфы
Параграф - это одна или несколько строк текста, следующих друг за другом. Параграфы отделяются друг от друга одной или несколькими пустыми строками, так как перевод строки считается пробелом. Параграф можно разбить в нужных местах путем добавления двух пробелов в ее конец. 

## Заголовки
Заголовки задаются с помощью символа \highlight{\#}. Всего Markdown поддерживает 6 уровней заголовков, но в данном шаблоне не рекомендуется использовать больше трех.

```markdown
# Section
## Subsection
### Subsubsection
```
# Раздел 1-го уровня

## Раздел 2-го уровня

### Раздел 3-го уровня

#### Раздел 4-го уровня

##### Раздел 5-го уровня

\level{6}{Раздел 6-го уровня}

\level{7}{Раздел 7-го уровня}

\level{8}{Раздел 8-го уровня}

## Ссылки  

* URL  
* внутри документа
* автоматические

## Сноски
Markdown поддерживает сноски[^footnote-example]. Синтаксис:

```markdown
Сноски в Markdown [^footnote]

[^footnote]: Пример сноски 
```

[^footnote-example]: Пример сноски

::: nobreak
## Цитаты
> й
:::

## Перечисления

* ирол
* йцу
* фйя

1. й
2. ц
3. у
4. к
5. е
6. н

## Выделение текста

* **Полужирный**: \*\*Полужирный\*\*  
* *Курсив*: \*Курсив\*  
* ~~Зачеркнутый текст~~: \~\~Зачеркнутый текст\~\~  
* ***Жирный текст курсивом***: \*\*\*Жирный текст курсивом\*\*\*     

## Изображения
::: nobreak
Для вставки изображений используется следующий синтаксис:

```
![Пример изображения в документе \label{fig:imgExample}](pandoc-logo.png)
```

\highlight{label\{fig:imgExample\}} используется для создания ссылки на изображение. Сослаться на него в тексте можно с помощью \highlight{ref\{fig:imgExample\}}. Пример рисунка приведен на Рис. \ref{fig:imgExample}
:::

![Пример изображения в документе \label{fig:imgExample}](doc/pandoc-logo.png)

## Таблицы

Для создания таблиц можно использовать несколько различных синтаксисов. Они описаны в оффициальной [документации](https://pandoc.org/MANUAL.html#tables).

Table: Пример таблицы  

+---------------+---------------+--------------------+
| Fruit         | Price         | Advantages         |
+===============+===============+====================+
| Bananas       | $1.34         | - built-in wrapper |
|               |               | - bright color     |
+---------------+---------------+--------------------+
| Oranges       | $2.10         | - cures scurvy     |
|               |               | - tasty            |
+---------------+---------------+--------------------+

# Latex расширения

# Отступы
Чтобы добавить отступ в начало строки/параграфа можно использовать команду \highlight{indent}, а чтобы убрать - \highlight{noindent}.

## Перекрестные ссылки

## Plantuml
В данный шаблон добавлена возможность использовать диаграммы [Plantuml](http://www.plantuml.com/). Для этого нужно сохранить файл в формате \highlight{.puml} и при включении изображения указать формат \highlight{.svg}. Компиляция диаграммы произойдет до компиляции документа.

![Пример диаграммы Plantuml](doc/diagram_example.svg)

## Перевод страницы
\\clearpage

\clearpage
# Окружения
## Figure
Зачастую при определении изображений, таблиц или листингов с кодом нам не принципиально, чтобы объект находился именно в месте определения, так как зачастую это может приводить к разрывам таблиц или листингов, что негативно сказывается на качестве документа. Для решения данной проблемы можно объявить объект в окружении \highlight{figure}. Это позволит LaTeX более свободно подходить к выбору расположения для данного объекта. Пример приведен в листинге \ref{lst:figure}. Следует обратить внимание, что данный блок не может быть разбит на несколько страниц, поэтому должен полностью на ней помещаться.

> \lipsum[1-2]

Листинг определен здесь, но был перемещен, так как в данном случае он на текущую страницу не умещается.

::: figure
```{caption="Пример плавающей фигуры" #lst:figure}
::: figure
Long long listing
Long long listing
Long long listing
Long long listing
Long long listing
Long long listing
Long long listing
Long long listing
Long long listing
Long long listing
Long long listing
Long long listing
Long long listing
:::
```
:::

> \lipsum[3]

## NoBreak
Данный блок позволяет гарантировать, что помещенный в него текст, не будет перенесен, не будет разбит на две разные страницы. Это может быть удобнов тех случаях, когда разбиение значительно влияет на читаемость и мы можем пожертвовать небльшой частью предыдущей страницы. Пример:


::: nobreak
Данный текст никогда не будет отделен от листинга, описывающего пример использования данного окружения.
```
::: nobreak
In order to list files in the directory use command:
'''{bash}
$ ls -lah
'''
:::
```
:::

## Attention block

::: attention
Lorem ipsum dolor sit amet, consectetuer adipiscing elit. 
:::

## Awesomebox
::: nobreak
Для выделения особых моментов можно использовать окружения из пакета \highlight{awesomebox}. Синтаксис приведен ниже:
```markdown
::: note
this is a note block ...
:::
```
:::

::: note
this is a note block ...
:::

::: note
this is a tip block ...
:::

::: warning
this is a warning block ...
:::

::: caution
this is a caution block ...
:::

::: important
this is a important block ...
:::